[
        {
            "id": 1,
            "division": "arabe",
            "question": "ما هو مدلول كلمة التكرور؟",
            "matiere": "تاريخ الشرق الأوسط",
            "answers": [
                "الحضارة القديمة.",
                "التجارة البحرية.",
                "الثقافة العربية.",
                "الزراعة المتطورة."
            ],
            "correctAnswer": "الحضارة القديمة.",
            "explanation": "تعني كلمة التكرور الحضارة القديمة التي نشأت في شبه الجزيرة العربية."
        },
        {
            "id": 2,
            "division": "arabe",
            "question": "ما هي الأدلة التي تشير إلى وجود مملكة التكرور؟",
            "matiere": "تاريخ الشرق الأوسط",
            "answers": [
                "المصادر التاريخية.",
                "الأساطير والقصص الشعبية.",
                "الأفلام الوثائقية.",
                "الروايات الأدبية."
            ],
            "correctAnswer": "المصادر التاريخية.",
            "explanation": "تشير المصادر التاريخية إلى وجود مملكة التكرور من خلال النقوش والآثار والسجلات القديمة."
        },
        {
            "id": 3,
            "division": "arabe",
            "question": "ما هو العصر الذي تزامن معه ازدهار مملكة التكرور؟",
            "matiere": "تاريخ الشرق الأوسط",
            "answers": [
                "العصر الحجري.",
                "العصر البرونزي.",
                "العصر الحديدي.",
                "العصر الزمني."
            ],
            "correctAnswer": "العصر البرونزي.",
            "explanation": "تزامن ازدهار مملكة التكرور مع العصر البرونزي، حيث شهدت تقدمًا كبيرًا في الزراعة والصناعة."
        },
        {
            "id": 4,
            "division": "arabe",
            "question": "ما هي اللغة التي كان يتحدثها سكان مملكة التكرور؟",
            "matiere": "تاريخ الشرق الأوسط",
            "answers": [
                "العربية.",
                "الإنجليزية.",
                "الفارسية.",
                "الأرامية."
            ],
            "correctAnswer": "الأرامية.",
            "explanation": "كان سكان مملكة التكرور يتحدثون اللغة الأرامية كلغة رسمية وشائعة في ذلك الوقت."
        },
        {
            "id": 5,
            "division": "arabe",
            "question": "ما هو المكان الذي انتشرت فيه مملكة التكرور؟",
            "matiere": "تاريخ الشرق الأوسط",
            "answers": [
                "شبه الجزيرة العربية.",
                "أوروبا.",
                "آسيا الوسطى.",
                "أفريقيا."
            ],
            "correctAnswer": "شبه الجزيرة العربية.",
            "explanation": "انتشرت مملكة التكرور في منطقة شبه الجزيرة العربية وشمال شرقي المملكة العربية السعودية."
        }
        ,
       
                {
                    "id": 6,
                    "division": "arabe",
                    "question": "ما هي أهم الصناعات التي نشأت في مملكة التكرور؟",
                    "matiere": "تاريخ الشرق الأوسط",
                    "answers": [
                        "صناعة الحديد.",
                        "صناعة القماش.",
                        "صناعة الألوان.",
                        "صناعة الزجاج."
                    ],
                    "correctAnswer": "صناعة القماش.",
                    "explanation": "كانت صناعة القماش من أهم الصناعات التي نشأت في مملكة التكرور وكانت مصدرًا رئيسيًا للدخل."
                },
                {
                    "id": 7,
                    "division": "arabe",
                    "question": "ما هي النظام الاقتصادي الذي تبنته مملكة التكرور؟",
                    "matiere": "تاريخ الشرق الأوسط",
                    "answers": [
                        "الاقتصاد الزراعي.",
                        "الاقتصاد الريعي.",
                        "الاقتصاد الصناعي.",
                        "الاقتصاد الرأسمالي."
                    ],
                    "correctAnswer": "الاقتصاد الريعي.",
                    "explanation": "اعتمدت مملكة التكرور على الاقتصاد الريعي، حيث كانت الزراعة والتجارة أهم مصادر الدخل."
                },
                {
                    "id": 8,
                    "division": "arabe",
                    "question": "ما هي أهم المدن التي نشأت في مملكة التكرور؟",
                    "matiere": "تاريخ الشرق الأوسط",
                    "answers": [
                        "مارب.",
                        "مدينة غانا.",
                        "حضرموت.",
                        "تكرور."
                    ],
                    "correctAnswer": "مدينة غانا.",
                    "explanation": "نشأت مدينة مدينة غانا كواحدة من أهم المدن في مملكة التكرور وكانت مركزًا حيويًا للتجارة والثقافة."
                },
                {
                    "id": 9,
                    "division": "arabe",
                    "question": "ما هي الأديان التي كانت تعتنقا في مملكة التكرور؟",
                    "matiere": "تاريخ الشرق الأوسط",
                    "answers": [
                        "اليهودية والمسيحية.",
                        "الإسلام.",
                        "الوثنية.",
                        "جميع الاحتمالات."                      
                    ],
                    "correctAnswer": "جميع الاحتمالات.",
                    "explanation": "كانت الزرادشتية الديانة الرئيسية في مملكة التكرور، وكانت هناك أيضًا أقليات يهودية ومسيحية."
                },
                {
                    "id": 10,
                    "division": "arabe",
                    "question": "ما هي التقنيات الزراعية التي استخدمها سكان مملكة التكرور؟",
                    "matiere": "تاريخ الشرق الأوسط",
                    "answers": [
                        "الري الاصطناعي.",
                        "الحفريات.",
                        "السقي اليدوي.",
                        "الري ."
                    ],
                    "correctAnswer": "الري .",
                    "explanation": "استخدم سكان مملكة التكرور تقنيات الري  لزراعة الأراضي الزراعية وتحسين الإنتاج الزراعي."
                }
        ,
       
                {
                    "id": 11,
                    "division": "arabe",
                    "question": "ما هو النظام السياسي الذي كان يحكم مملكة التكرور؟",
                    "matiere": "تاريخ الشرق الأوسط",
                    "answers": [
                        "الملكية المطلقة.",
                        "الجمهورية.",
                        "الدكتاتورية.",
                        "المشاركة الشعبية."
                    ],
                    "correctAnswer": "الملكية المطلقة.",
                    "explanation": "كانت مملكة التكرور تحكم بنظام الملكية المطلقة، حيث كان الملك يمتلك سلطات شاملة."
                },
                {
                    "id": 12,
                    "division": "arabe",
                    "question": "ما هو الدور الاقتصادي الذي لعبته مملكة التكرور في تجارة البحر الأحمر؟",
                    "matiere": "تاريخ الشرق الأوسط",
                    "answers": [
                        "المركز الرئيسي للتجارة.",
                        "المركز الثانوي للتجارة.",
                        "غير مهم.",
                        "المركز الثالثي للتجارة."
                    ],
                    "correctAnswer": "المركز الرئيسي للتجارة.",
                    "explanation": "كانت مملكة التكرور تعتبر المركز الرئيسي لتجارة البحر الأحمر، حيث كانت تمر من خلالها الطرق التجارية الرئيسية."
                },
                {
                    "id": 13,
                    "division": "arabe",
                    "question": "ما هي اللغة التي كانت تستخدم في مملكة التكرور في التواصل والكتابة؟",
                    "matiere": "تاريخ الشرق الأوسط",
                    "answers": [
                        "العربية.",
                        "السريانية.",
                        "اللغة اليونانية.",
                        "اللغة الأكادية."
                    ],
                    "correctAnswer": "العربية.",
                    "explanation": "كانت اللغة العربية تستخدم في مملكة التكرور في التواصل والكتابة، وكانت لغة الثقافة والإدارة."
                },
               
                {
                    "id": 15,
                    "division": "arabe",
                    "question": "ما هو اسم الحاكم الذي أسس مملكة التكرور؟",
                    "matiere": "تاريخ الشرق الأوسط",
                    "answers": [
                        " وارجابي بن رابيس",
                        "أبو بكر.",
                        "معاوية.",
                        "أحمد الساماني."
                    ],
                    "correctAnswer":  " وارجابي بن رابيس",
                    "explanation": " هو الحاكم الذي أسس مملكة التكرور ."
                }
            ,
                        {
                            "id": 16,
                            "division": "arabe",
                            "question": "ما هي الموارد الطبيعية الرئيسية التي استفادت منها مملكة التكرور؟",
                            "matiere": "تاريخ الشرق الأوسط",
                            "answers": [
                                "النفط والغاز الطبيعي.",
                                "المياه الجوفية.",
                                "الأراضي الزراعية الخصبة.",
                                "المناجم والمعادن الثمينة."
                            ],
                            "correctAnswer": "المياه الجوفية.",
                            "explanation": "استفادت مملكة التكرور من المياه الجوفية كمورد طبيعي رئيسي للزراعة والشرب."
                        },
                        {
                            "id": 17,
                            "division": "arabe",
                            "question": "ما هي النتيجة النهائية لانهيار مملكة التكرور؟",
                            "matiere": "تاريخ الشرق الأوسط",
                            "answers": [
                                "السقوط تحت الحكم الروماني.",
                                "الاندماج مع الدولة العثمانية.",
                                "التفكك والاندماج مع الدول العربية المجاورة.",
                                "التفكك والاندماج مع الإمبراطورية البيزنطية."
                            ],
                            "correctAnswer": "التفكك والاندماج مع الدول العربية المجاورة.",
                            "explanation": "انهارت مملكة التكرور وتفككت، وتم استيعابها في الدول العربية المجاورة مثل الدولة العباسية."
                        },
                        {
                            "id": 18,
                            "division": "arabe",
                            "question": "ما هو الدور الديني الذي لعبته مملكة التكرور في توسيع الإسلام؟",
                            "matiere": "تاريخ الشرق الأوسط",
                            "answers": [
                                "دعم الفقراء والمحتاجين.",
                                "ترويج القيم الإسلامية.",
                                "الدعوة إلى الجهاد والفتوحات.",
                                "حماية الأماكن المقدسة للمسلمين."
                            ],
                            "correctAnswer": "حماية الأماكن المقدسة للمسلمين.",
                            "explanation": "لعبت مملكة التكرور دورًا دينيًا مهمًا في حماية الأماكن المقدسة للمسلمين وتعزيز الإسلام في المنطقة."
                        },
                        {
                            "id": 19,
                            "division": "arabe",
                            "question": "ما هي أهم الابتكارات والإسهامات الثقافية التي قدمتها مملكة التكرور للعالم؟",
                            "matiere": "تاريخ الشرق الأوسط",
                            "answers": [
                                "نظام الضرائب الحديث.",
                                "القوانين المدنية.",
                                "العلوم والفلسفة والطب.",
                                "الأدب والشعر والفنون."
                            ],
                            "correctAnswer": "العلوم والفلسفة والطب.",
                            "explanation": "قدمت مملكة التكرور إسهامات هامة في مجالات العلوم والفلسفة والطب، مما ساهم في تقدم الحضارة الإنسانية."
                        },
                        {
                            "id": 20,
                            "division": "arabe",
                            "question": "ما هي الآثار الثقافية التي تركتها مملكة التكرور في المنطقة؟",
                            "matiere": "تاريخ الشرق الأوسط",
                            "answers": [
                                "المساجد والقصور الفاخرة.",
                                "الآثار الأثرية والتماثيل.",
                                "المراكز الثقافية والجامعات.",
                                "الآثار الثقافية الإسلامية واللغة العربية."
                            ],
                            "correctAnswer": "الآثار الثقافية الإسلامية واللغة العربية.",
                            "explanation": "تركت مملكة التكرور آثارًا ثقافية هامة في المنطقة، بما في ذلك تعزيز الثقافة الاسلامية وتطوير اللغة العربية كلغة رئيسية في المنطقة، مما أثر بشكل كبير على التاريخ الثقافي للمنطقة والعالم الإسلامي بشكل عا"
                        }
        
]
